<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Communication on Mianshi Handbook</title>
    <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/</link>
    <description>Recent content in Communication on Mianshi Handbook</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>明白潜在的需要</title>
      <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/01_Indian_communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/01_Indian_communication/</guid>
      <description>为什么美国公司的印度裔CEO那么多，只是中国人传说中的“印度人爱抱团”那么简单吗？
 1/5、客户和老板的要求为什么老是不清楚
还记得17年刷爆朋友圈的这幅漫画吧
 以前广告圈里的同事转得最多，说多了都是泪啊，十个客户九个不知道自己想要什么，有时候连客户自己都会说漏嘴：
“我要是知道，还找你们做什么啊？“
和甲方有得一拼的是“老板的要求”，总有人在后台留言：“老板一会儿要我东，一会儿要我西，不知道他到底想要什么”，套用这个句式：
“如果老板知道要做什么，还要下属干什么？“
这句话听上去好像是在调侃“老板”和“甲方”什么都不懂，直到有一天，一个比较“谦虚”的甲方对我说：
“我们确实不知道应该做些什么，但我们确实知道必须做些什么，所以我们才来找你们，你们专业嘛。”这话我至今记得。
用专业的话来说——需求不明确。
客户今天说最近产品销售疲软，想找你们做个推广——可这根本不是需求，导致销售不好的原因实在是太多了。
老板让你整理一下主要配件的供应商，开会要讨论——也这不是需求，整理的目的到底是什么？
也许是太忙了，也许是专业能力所限，他们并不知道具体要你做什么，但只要你的东西一出来，他们立刻就知道：这不是我要的东西。
事实上。专业人士有两种，一种人有了明确的需求才能工作；而另一种人更擅长利用自己的专业能力，挖掘对方潜在的真实需求，帮助他们找到问题所在。
很多时候，我们是在借抱怨客户和老板，来掩饰我们不擅长“通过专业沟通挖掘他们的真正需求”。
前段时间，我看了中兴通讯印度分公司前总裁汪涛的一篇分析“为什么美国大企业中的印裔国际CEO的数量那么多”的文章，文中有一段就比较了中印两国员工的“专业沟通能力”。
2/5、中国员工和印度员工在沟通上的差别
如果有客户找中国工程师做东西，对话通常是这样的：
 客户：“我们这次大概想要一个这样的东西，……（此处略于50字），目前想法还不成熟，你们还有什么问题吗？”
  中国员工：OK，没问题。
 而内心独白却是这样的：你啥都不知道，我问个屁啊。我想就这么这么做，做出来再跟你们谈吧。
于是，这群最优秀的中国员工就开始用自己天才的大脑，想象客户遇到的问题，他们立图让自己的方案变得非常华丽，非常前沿，非常牛逼，等着客户说“哇，太棒了，就这么搞。”
结果可想而知，客户看傻眼了，NoNoNo，这不是我想要的，全部重来。
工作清零，好在此时中国员工有点明白客户需求了。可他们真的都明白了吗？
那么印度员工是怎么做的呢？
 客户：““我们这次大概想要一个这样的东西，……（此处略于50字），目前想法还不成熟，你们还有什么问题吗？”
  印度员工：“好的，我们回头列一些问题，再跟你们进行第二轮沟通。 ”
 回到公司，他们不慌不忙地开始讨论，既不加班，也不占用午餐时间，过了两天，列出了整整24个小问题。
**和客户的第二轮沟通，他们会用一天的时间，把这24个问题一个一个地讨论完。**如果冒出了一批新问题，就再进行新一轮会面，直到把所有问题全部沟通得一清二楚，他们才开始……干活？
NoNoNo，他们还要把所有沟通结果整理成一个文档，再跟客户开一次会，把自己的理解再跟客户确认一遍，去纠正双方在理解上的分歧。
最后，他们还会把这些沟通结果整理成详细的文档，发给客户，再抄送所有项目组的成员，确保大家的理解都是一致的，才开始正式干活。
这两种工作方式的结果就是：中国员工做出来的东西有想法，有新意，但不到最后关头，你根本不知道自己会得到什么； 印度员工的工作平庸，刚刚好用，一点也不肯浪费自己的工作，但却刚好是你想要的。
如果你是老板，你喜欢用那一种员工？
3/5、崇尚实干少说的中国文化
轮聪明，印度人绝对比不过中国人。编程挑战网站HackerRank分析了递交的140万份编程挑战代码，结果显示中国程序员的得分最高，统治了数学、函数编程和数据结构领域，远远超过人数更多的印度程序员。
但印裔国际CEO的数量之多，也是不争的事实。美国的500强企业的75位少数族裔CEO中，10位是印度裔；谷歌董事会的13人中，4位是印度裔；高科技公司里7%的CEO也都来自印度，而且比例还在升高。
很多管理学家认为，印度人的成功，很大程度上来自于他们严谨的沟通能力。
但在有海外工作经验的中国员工印象中，印度裔CEO普遍能说会道，拍马屁不干实事。
一个事实，两种观点，这其实是一个“沟通文化”的差异。
中国人去了印度，总觉得印度人都是奇葩，毫无时间效率的概念；印度人接触了中国人后都认为，中国人太过变态，做什么事情都是急吼吼地先干起来再说。
中国的时间观念强，所以觉得沟通太浪费时间；印度人自我感觉太好，不愿意白费功夫，宁可把话先说清楚。
事实上。在中国的文化传统中，我们不喜欢那些能说会道的人，更崇尚实干精神，所谓“满瓶不动半瓶摇”。
中国历史上的聪明人，都不喜欢沟通，反而爱故弄玄虚。诸葛亮有了作战计划，从来不跟大家解释，每回都要摆一桌酒席，反正大家都没心思吃，全到他一个人的肚子里了。
诸葛亮式的老板，计划的所有细节都在他一个人的脑子里，做他的下属，需求都是明确有，只需要听命令，甲干啥，乙干啥，最后大家的工作一拼，刚好完成任务。
不习惯沟通，造成了两个问题，一部分人“表达能力弱”，无法把对客户的理解表达成准确的语言，只能先“做出来”再说。
而另一部分“沟通达人”走上另一个极端，他们平常说的“沟通一下”，更多是强调诱导、说服，甚至是诡辩，而不是理解对方的想法。
教育也是一个原因。我们的学校教育总是以标准答案为核心，很少让学生们针对问题，去提出自己问题，长此以往就不会提问题了。一旦面对不确定的需求，往往无所适从。
中国社会的商业信任度低也是一个原因。因为乙方常常用专业来欺骗甲方，甲方在和乙方的沟通中，总是半信半疑，相信眼见为实，喜欢让乙方多做几次给自己挑选的余地。
不得不说，也许是中国人既聪明又勤快，聪明到觉得别人无法理解自己，勤快到觉得沟通是一种浪费时间，宁愿浪费自己的才华，多返几次工，也不愿多费口舌。
因为彪悍的人生不需要解释啊。
4/5、机会太多，懒得沟通
很多人可能不服气，你说印度人管理能力强，为什么印度本土厉害的大企业没有中国多呢？
因为沟通只是管理的一部分，管理还包括战略和执行效率，不同的市场阶段，管理的重点是不同的。
在一个高速发展的蓝海市场，执行效率最重要，如果一定要把需求搞得一清二楚再动手，等别人先做出来了，那你就白干了。因此只要需求大致靠谱，大可以撸起袖子先干起来。
大的互联网企业甚至连内部都在竞争。同一个项目，往往有不同的小组在做，之间没有任何沟通。对于企业而言，宁可浪费财力物力人力，也不可浪费时间，市场太大了，只要有一个组做成功，别的组的投入总能收回来。
但在一个成熟的市场，处处是红海，人力成本高昂，市场变化慢，时间反而不值钱，就要精细化管理，充分沟通需求，否则，“高效率”带来的必是高浪费。
所以印度人的“沟通能力”，在本土市场就是浪费时间，但到了美国，面对高素质的西方员工和成熟的市场，就会如鱼得水。
另一方面，中国制造的强项是标准化产品，可以通过产品的不断升级，一步步改善客户体验；但广告公司服务客户，下属服务老板，显然都属于定制化的专业服务，需要大量的前期沟通，最后才能一锤定音。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two-Way Communication: 4 Tips for a More Engaged Workplace</title>
      <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/02_Two_way_communication/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/02_Two_way_communication/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two-way communication at the workplace</title>
      <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/03_Two_way_communication/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/03_Two_way_communication/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leader need to take 
  &lt;a href=&#34;https://hbr.org/2015/01/the-art-of-giving-and-receiving-advice&#34;&gt;advice&lt;/a&gt;, criticism, and to know when to concede and admit they are wrong.  So the first thing leaders should learn is 
  &lt;a href=&#34;https://www.forbes.com/sites/glennllopis/2013/05/20/6-effective-ways-listening-can-make-you-a-better-leader/?sh=19785f001756&#34;&gt;how to listen and take feedback&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two-way communication is used to transmit more complex messages, brainstorm, and make arrangements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Examples of two-way communication are: staff meetings, face-to-face conversations, video calls, phone calls, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Challenges in two-way communication: language barriers, overload of irrelevance, lack of channels, lack of culture of employee feedback, lack of empathy and transparency, lack of acting on employee feedback,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Levels of Communication</title>
      <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/50_4_levels_communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/50_4_levels_communication/</guid>
      <description>Frameworks
Level 1: Present info that others understand #  Level 2: Take other’s perspective when communicating #  [Convey an understanding …]
[respond to questions of others]
Situation #1: Discussion in tool-box meeting.
Situation #2: LIMS configuration.
Situation #3: Setup performance objectives
Level 3: Adapt communication strategies to situations #  Situation #1: work with co-worker who was considered as a difficult personal. (Randy in mind)
My attitude: focus on mutual goal and work together.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-assessment for Data Scientists &amp; Analysts</title>
      <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/90_Communication_skills_data_analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/90_Communication_skills_data_analysis/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/zzzz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/docs/03-Soft-Skills/02-Communication/zzzz/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
